<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>My Blog</title><link href="fromer.ru/" rel="alternate"></link><link href="fromer.ru/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>fromer.ru/</id><updated>2016-04-21T13:49:00+03:00</updated><entry><title>Краткий отзыв о книге A Byte of Python</title><link href="fromer.ru/a-byte-of-python.html" rel="alternate"></link><published>2016-04-21T13:49:00+03:00</published><updated>2016-04-21T13:49:00+03:00</updated><author><name>Fr0mer</name></author><id>tag:None,2016-04-21:fromer.ru/a-byte-of-python.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;В связи с профессиональной переподготовкой прочел книгу «A Byte of Python». Новичкам часто советуют начинать с нее в ответ на вопрос «Как изучать Python?». Книга неплоха, и я решил написать на нее небольшой обзор.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Swaroop Chitlur" src="fromer.ru/images/swaroop.jpg" style="float:left; margin: 10px 10px"&gt;
Автор книги - &lt;a href="http://www.swaroopch.com/"&gt;Swaroop Chitlur&lt;/a&gt;, блогер, автор книг, программист из Индии, работал в Yahoo!, в Adobe входил …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;В связи с профессиональной переподготовкой прочел книгу «A Byte of Python». Новичкам часто советуют начинать с нее в ответ на вопрос «Как изучать Python?». Книга неплоха, и я решил написать на нее небольшой обзор.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Swaroop Chitlur" src="fromer.ru/images/swaroop.jpg" style="float:left; margin: 10px 10px"&gt;
Автор книги - &lt;a href="http://www.swaroopch.com/"&gt;Swaroop Chitlur&lt;/a&gt;, блогер, автор книг, программист из Индии, работал в Yahoo!, в Adobe входил в команду продукта Flex . В данный момент трудится  на фирму в Сан-Франциско, занимающейся автомобильным адаптером-диагностом-трекером. Он написал еще "A Byte of VIM" (техническому писателю фантазия, видимо, не очень нужна), книгу об редакторе Vim версии 7.&lt;/p&gt;
&lt;!-- PELICAN_END_SUMMARY --&gt;

&lt;p&gt;"A Byte of Python" знакомит с основами языка Python, с его скелетом, особенно не вдаваясь в подробности. Несмотря на лаконичность - книга состоит из 17 глав и 150 страниц - она действительно дает хорошее представление об основных понятиях языка, структур данных, присущих языку, модулях, приведены простейшие примеры решения практических задач. Написана книга легким языком (тут стоит отметить и автора и переводчика на русский), и ее можно порекомендовать новичкам любого возраста и практически с любой начальной подготовкой. После прочтения сложилась картинка о применении языка, его структуре и возможностях.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как вводная книга она превосходна, можно охарактеризовать её как выжимку из документации. Есть одно &lt;strong&gt;"НО"&lt;/strong&gt; - очень мало практических заданий, за всю книгу я насчитал всего две самостоятельные работы: доработка скрипта резервного копирования и написание своей адресной книги в ООП- стиле. Соответственно рекомендация тем, кто еще начинает изучать Python с этой книги, дополнить прочтение выполнением каких-либо практических заданий. Например:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;задания с &lt;a href="http://www.checkio.org"&gt;http://www.checkio.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;задания с &lt;a href="http://www.codewars.com"&gt;http://www.codewars.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;домашние задания с курса изучения Python от Geekbrains (гуглятся
  вместе с курсом на торрентах)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ссылки на книгу:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://wombat.org.ua/AByteOfPython/"&gt;Русский перевод книги версии 2.0&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://python.swaroopch.com/index.html"&gt;Тем кто дружен с английским, `оригинал книги&lt;/a&gt;, на момент публикации статьи версия книги 4.0&lt;/p&gt;</content><category term="Python"></category><category term="Обзор"></category></entry><entry><title>Заметки о виртуализации</title><link href="fromer.ru/vsphere.html" rel="alternate"></link><published>2015-12-12T12:43:00+03:00</published><updated>2015-12-12T12:43:00+03:00</updated><author><name>Fr0mer</name></author><id>tag:None,2015-12-12:fromer.ru/vsphere.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Vmware Logo" src="fromer.ru/images/vmware.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Волею случая (а точнее по желанию вышестоящего начальства) перепал нам в отдел кластер виртуализации. Мы конечно же обрадовались, выбросили все свои древние сервера и давай безудержно переносить инфраструктуру на платформу виртуализации, пританцовывая джигу и напевая «Ah, du lieber Augustin…»
На самом деле нет — мы неохотно и осторожно — ну и консерваторы …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Vmware Logo" src="fromer.ru/images/vmware.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Волею случая (а точнее по желанию вышестоящего начальства) перепал нам в отдел кластер виртуализации. Мы конечно же обрадовались, выбросили все свои древние сервера и давай безудержно переносить инфраструктуру на платформу виртуализации, пританцовывая джигу и напевая «Ah, du lieber Augustin…»
На самом деле нет — мы неохотно и осторожно — ну и консерваторы же эти сисадмины — стали пробовать что же это за зверь такой — виртуализация в отдельно взятой госконторе. По прошествии двух лет 70% нашей инфраструктуры сервис за сервисом переехали в кластер Vmware Vsphere и «волосы мои стали мягкими и шелковистыми». Хотелось бы поделиться плюсами и минусами виртуализации, ведь мне так не хватало этой статьи, когда я писал отчет по внедрению вышестоящим благодетелям, а кому-то она сохранит время. Можно было бы надеяться, что она подтолкнет к переходу много хороших админов, но давайте будем реалистами — порядок цен для создания безотказного кластера такой, что кому это по карману — у тех он давно есть, остальным же приходится только завидовать.&lt;/p&gt;
&lt;!-- PELICAN_END_SUMMARY --&gt;

&lt;p&gt;Итак &lt;strong&gt;плюсы&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.Простота и удобство администрирования виртуализированных сервисов и серверных приложений, которое достигается наличием инструментов создания новых гостевых операционных систем:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Миграция существующих серверов;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Разворачивание целевой системы из предварительно созданного шаблона;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Конвертирование из существующей резервной копии, созданной сторонними средствами;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Возможность сохранения состояния виртуальной машины позволяет быстро вернуться к точке до внесения изменений в систему. Весь зоопарк наших операционок — это каждая из семейства Windows Server от 2000 до 2012, а также большое количество сервисов на Linux (RHEL, Oracle Linux, etc..) беспроблемно переехали в кластер, не потеряв ни грана производительности. Созание новых гостевых машин производится двумя щелчками мыши.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.Возможность распределения вычислительных ресурсов кластера виртуализации между целевыми системами, таких как количество процессоров на виртуальную машину и количества ядер в них, количество выделяемой оперативной памяти и дисковое пространство разделов виртуальной машины. Следует отметить, операция добавления (или уменьшения) выделяемых виртуальной машине вычислительных ресурсов может производиться в оперативном порядке и занимает непродолжительное время.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.Наличие инструментов централизованного мониторинга состояния целевых систем, самого кластера виртуализации и распределяемых ресурсов, а также возможность создания отчетов мониторинга с диапазоном от одного дня до года.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.Инструменты кластера виртуализации обеспечивают централизованное создание резервных копий сервисов, баз данных и файлов виртуализированных серверов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.Архитектура кластера виртуализации обеспечивает многократное резервирование программно-аппаратных ресурсов. Механизм автоматической балансировки вычислительных ресурсов внутри кластера виртуализации (Distributed Resource Scheduler – DRS) обеспечивает условия для создания не только отказоустойчивой, но и максимально производительной системы. Сочетание четырехкратного запаса аппаратных ресурсов и DRS создает очень надежную систему.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.Отмечено улучшение производительности виртуализированных сервисов, связанных с увеличением скорости доступа к дисковому пространству и оперативной памяти.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.Снижение энергопотребления и тепловыделения — еще бы, ведь три стойки доисторических серваков были заменены стойкой с блэйдами и дисковыми полками.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А также &lt;strong&gt;минусы&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.Повышения требований к серверам, как по производительности, так и по надежности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.Возможная единая точка отказа.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Резюме:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Виртуализация — отличная штука для продакшн-сервисов, где нужна быстрота деплоя, многочисленные эксперименты и удобство администрирования, однако критичные маломеняющиеся штуки все-таки стоит держать в железе (разумеется, в двойном экземпляре).&lt;/p&gt;</content><category term="Vmware"></category></entry><entry><title>Deadline. Роман об управлении проектами</title><link href="fromer.ru/deadline.html" rel="alternate"></link><published>2013-07-26T09:26:00+04:00</published><updated>2013-07-26T09:26:00+04:00</updated><author><name>Fr0mer</name></author><id>tag:None,2013-07-26:fromer.ru/deadline.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="deadline" src="fromer.ru/images/deadline.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;«…— Мы будем разбирать диаграммы Ганта, — говорил Кэлбфасс. —
ПЕРТ-диаграммы, отчеты о состоянии дел в компании, взаимодействия с
отделом по работе с персоналом, проведение еженедельных собраний,
эффективное использование электронной почты, отчеты о затраченном
времени, отчеты о темпах работы над проектом, отчеты о поэтапном
выполнении проекта, и наконец — самое интересное — мы будем
обсуждать …&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="deadline" src="fromer.ru/images/deadline.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;«…— Мы будем разбирать диаграммы Ганта, — говорил Кэлбфасс. —
ПЕРТ-диаграммы, отчеты о состоянии дел в компании, взаимодействия с
отделом по работе с персоналом, проведение еженедельных собраний,
эффективное использование электронной почты, отчеты о затраченном
времени, отчеты о темпах работы над проектом, отчеты о поэтапном
выполнении проекта, и наконец — самое интересное — мы будем
обсуждать программу по поддержанию качества продукции. У вас,
кажется, есть вопрос?
 Мистер Томпкинс поднялся со своего места в последнем ряду.
 — Да. Меня зовут Томпкинс. Я хотел бы узнать: это что, все? Вы
  зачитали нам весь план семинара?
 — Разумеется, — уверенно ответил Кэлбфасс.
 — Весь план семинара по руководству проектами?
 — Ну да. Хм, а вам кажется, что я что-то упустил из вида?— Ничего
  особенного. Вы просто упустили из вида людей.
 — Людей?
 — Людей. Проекты делают как раз они.»
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;!-- PELICAN_END_SUMMARY --&gt;

&lt;p&gt;Это отрывок из очень интересной книги, которую я недавно прочел.
Называется она «Deadline. Роман об управлении проектами», написал ее Том
Демарко.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="DeMArko" src="fromer.ru/images/demarko.png" style="float:left; margin: 10px 10px"&gt;
Небольшая справка: Том ДеМарко — член Ассоциации по вычислительной технике и Института инженеров по электротехнике и электронике, руководитель консалтинговой корпорации Atlantic Systems Guild, специализирующейся на построении бизнес-систем, управлении рисками, реинжиниринге, построении здоровой корпоративной культуры. Еще компания выступает экспертом в судебных разбирательствах, связанных с программным обеспечением. Ведет активную преподавательскую деятельность, пишет статьи и книги. На русский язык переведены несколько из них: написанная в соавторстве с Тимом Листером «Вальсируя с медведями: управление рисками в проектах по разработке программного обеспечения», «Дедлайн. Роман об управлении проектами», «Человеческий фактор. Успешные проекты и команды», «Балдеющие от адреналина и зомбированные шаблонами». &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Книга оставляет неоднозначные впечатления. Она мотивирует, рассказывает о сложных вещах простым языком романа-детектива-приключенческой истории с довольно неплохими шутками. Она раскрывает точку зрения автора на довольно непростые темы — менеджмент разработки информационных продуктов, процесс принятия решений руководством IT-компании, политика фирмы и даже отношения к жизни. Книга легко и непринужденно ведет вас на протяжении всего повествования, заставляя радоваться открытиям героев и злиться на обстоятельства, ведущие к тому самому дедлайну.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однако же некоторая безапелляционность суждений автора, необоснованность выводов (это все же художественная книга, не забывайте) беспокоит на протяжении всего чтения, заставляя задумываться и спорить с выводами каждой главы (у ГГ привычка подводить итоги в конце каждого смыслового блока истории — помните Кайла из SouthPark'а : «Сегодня мы поняли, что..»). Например, играющая большую роль во всей истории система принятия интуитивных решений, описана несколькими невнятными абзацами (этакий черный ящик — на входе сомнения, на выходе красивая матмодель процесса принятия решения) и затем подарена героям для пользования. Или идея о том, что тщательный дизайн приложения в начале разработки может существенно сократить время непосредственного кодирования. Данный подход применим только если в процессе разработки заказчик не пожелает «немного» переделать бизнес-логику системы и удовлетворится схемой дизайна приложения на начальных (и довольно продолжительных) этапах при отчете. Тут стоит напомнить о квалификации автора: 35 лет в IT, высокая компетентность в области управления рисками — это вам не фунт изюму и даже не пуд соли. Но ощущение необоснованности некоторых решений главных героев царапает во время чтения. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Словом, книга дает повод задуматься, поспорить с автором, и проверить многие сентенции на практике. Много положительных отзывов, которые я целиком поддерживаю, в интернет-магазинах и на рекомендательных сайтах связана с тем, что жанр книги относительно нов для читателя. Вспоминается присказка нашего детства: «Сказка — ложь, да в ней намек.». Эта книга — именно сказка для взрослых, приправленная легким, ненавязчивым и каким-то детским юмором, опытом неплохого специалиста, и поднимающая серьезные вопросы для обсуждения. В ней нет циничного отношения к жизни, пошлых шуточек ниже пояса, свойственного взрослым книжкам. Несерьезно и легко о серьезных темах. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Настроение книги передают несколько цитат из нее:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;«Душа команды — это как песчинка в ракушке, вокруг которой начинает
нарастать самое ценное. Сообщество.»

 «- Почему давление на программистов увеличивает производительность
  работы всего на шесть процентов?
 - На людей можно надавить, но они не станут от этого быстрее
  соображать.»

«…Злость и неуважение заразительны. Когда высшее руководство
демонстрирует злость и неуважение к подчиненным, руководители
среднего звена начинают копировать их поведение. Точно так же дети,
которых наказывали в детстве, часто впоследствии становятся
жестокими родителями.»
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Возможно, «Deadline. Роман об управлении проектами» и не роман, но точно об управлении проектами :). Буду перечитывать спустя какое-то время обязательно, может даже и не один раз.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S. &lt;a href="http://habrahabr.ru/post/159589/"&gt;Тезисный конспект книги&lt;/a&gt; тем,
кто сомневается, читать или нет.&lt;/p&gt;</content><category term="PM"></category><category term="Обзор"></category></entry><entry><title>RHEL 5.5 и fakeRAID</title><link href="fromer.ru/rhel-5-5-i-fakeraid.html" rel="alternate"></link><published>2012-12-17T12:48:00+04:00</published><updated>2012-12-17T12:48:00+04:00</updated><author><name>fr0mer</name></author><id>tag:None,2012-12-17:fromer.ru/rhel-5-5-i-fakeraid.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Rhel_sketch" src="fromer.ru/images/fakeraid.png"&gt;
 Вдруг кому пригодится. Появилась служебная надобность установить Enterprise RedHat Linux 5.5 на один из серверов. В этот погожий последневесенний денек ничто не предвещало беды, как вдруг…&lt;/p&gt;
&lt;!-- PELICAN_END_SUMMARY --&gt;

&lt;p&gt;Обо всем по порядку. Записав подходящий для архитектуры сервера образ &lt;strong&gt;RHEL 5.5 x86_64&lt;/strong&gt;, привычно выставив в BIOS’е загрузку с DVD-ROM, я …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Rhel_sketch" src="fromer.ru/images/fakeraid.png"&gt;
 Вдруг кому пригодится. Появилась служебная надобность установить Enterprise RedHat Linux 5.5 на один из серверов. В этот погожий последневесенний денек ничто не предвещало беды, как вдруг…&lt;/p&gt;
&lt;!-- PELICAN_END_SUMMARY --&gt;

&lt;p&gt;Обо всем по порядку. Записав подходящий для архитектуры сервера образ &lt;strong&gt;RHEL 5.5 x86_64&lt;/strong&gt;, привычно выставив в BIOS’е загрузку с DVD-ROM, я увидел знакомый до боли интерфейс &lt;a href="http://fedoraproject.org/wiki/Anaconda/ru"&gt;Анаконды&lt;/a&gt;, не меняющийся даже не знаю сколько лет (внешне он остался на уровне, котором был еще в RedHat 7 в 2003 году ). Быстро пролистав стандартные вопросы инсталлера о языке системы, раскладки и прочего, я застопорился на разметке диска. Дело в том, что я точно знал — в сервере два SATA — диска по 250 Гб. Вместо этого редактор разделов &lt;strong&gt;Disk Druid&lt;/strong&gt; показывал мне устройство с очень странным именем &lt;strong&gt;&lt;em&gt;dev/mapper/isw_dahgehebjg_Volume0&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; и размером в 250 Гб. Это же ж RAID — подумал я и как ни в чем не бывало продолжил установку, хотя тень сомнения закралась ко мне в душу, уж слишком проста оказалась организация RAID. Запись загрузчика (на всё тот же загадочный диск), сетевые настройки, часовой пояс, пароль root’а, выбор пакетов и, вуаля, сервер перезагружается. Инициализация памяти, сканирование устройств и … Добрый день! &lt;strong&gt;«Error loading operating system».&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тень сомнения превратилась в чёрную липкую лужу уверенности в том, что все будет не так легко, как думалось. Гугл — наше все, и, вооружившись названием материнской платы, я отправился искать информацию о RAID в интернете. Интернету порадовать меня было нечем: на Intel ICH7 отсутствовал аппаратный RAID, но был так называемый fakeRAID (псевдо-RAID, «полусофтовый»), не поддерживаемый ядром RHEL 5.5 (или CentOS 5.5). Будем делать RAID полностью программный, решил я и устремился. Отключил в BIOS’e формирование рэйда и установка ОС зашла на второй круг. Проклятый Disk Druid по прежнему показывал только одно устройство!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чувствуя себя препогано, я обратился с призывом о помощи в пустоту. Пустота ответила мне из чата &lt;a href="http://welinux.ru/"&gt;welinux&lt;/a&gt; голосом пользователя Settler (отзывчивого и доброго человека, по всей видимости). К тому моменту я возился с сервером 3 час в насквозь продуваемой всеми ветрами из 5 кондиционеров серверной. Направил меня мой спаситель на &lt;a href="http://www.linuxquestions.org/"&gt;буржуйский сайт&lt;/a&gt; , где предлагалось 2 способа решения данной проблемы:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-выполнить команду &lt;strong&gt;&lt;em&gt;dd if=/dev/zero of=/dev/sda count=64&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, что стирает первые 64 байта MBR и диск «забывает» о том, что он состоял в славном семействе близняшек RAID. Для моего случая данный рецепт не сработал (всего-то одна перезагрузка и я это выяснил);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-выполнить команду &lt;strong&gt;&lt;em&gt;dmraid -r -E&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, что «delete all of the raid data from the HDDs» — и это сработало! Я наконец-то увидел оба диска в редакторе дисков и успешно создал программный RAID. Небольшой хинт — в своих советах американцы говорят, что устанавливали «minimal linux» и выполнял данные команды из него, я же просто запустив Анаконду и дойдя до разметки диска, переключался во вторую консоль CTRL+ALT+F2 спокойно и смело вводил их прямо в процессе установки. Зло было побеждено, знамя добра в виде свеженького RHEL было водружено на дымящиеся останки fakeRAID, а я в очередной раз убедился в том, что мануалы следует читать ДО, а никак не ПОСЛЕ. &lt;strong&gt;RTFM&lt;/strong&gt;, это экономит нервы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S. Хочется еще раз поблагодарить пользователя Settler с конференции welinux за неоценимую помощь, оказанную очень кстати.&lt;/p&gt;</content><category term="Linux"></category><category term="Raid"></category><category term="RHEL"></category></entry></feed>